皇極廿一器 IV

皇極廿一器 - 故事介紹

平地一聲惹風雲，大海一怒覆紅塵；京城四大家、一家一天下。好事流浪詩人，將納蘭帝國的皇都四大家族姓氏造成詩句，於民間廣泛流傳。天武世界上，修武者就是天一般的存在，因為武力與權力、地位、財富三者絕對掛鈎。京城四大家族，擁有著眾多強大的修武者而聞名，亦因此有著無上的權力。

所謂修武者，是以自身靈魂牽引，揉合天地靈氣，化成魂力，配合武魂，發揮出驚人的武技；而所謂武魂，可或刀或劍、或火或水、或獸或蟲、更甚無形無狀。武魂之多，數之不盡。

意外製造者組織傳人，自幼父母雙亡，身世坎坷，幸得養父養活，授其一身絕活。擅於製造意外，不料反受意外之外，流浪異世。常言故事之終，乃故事之始。來到崇尚武學、命賤如泥的異世界，命途難測。天下序幕逐漸掀開，驚世秘密浮現人前。

神魔一道，孰假孰真；修武一途，豈有盡頭? 據說欲登武道之顛，須齊集二十一件皇極之器!
公道雖在人心，是非卻在實力!

一切一切，都已經因小男孩闖蕩到天武世界而產生變化。
________________
作者的話
每個人心中都有一個虛構的故事，可長可短、可虛可實。而我，因一套動畫 <陰陽大戰記> 而萌生想寫這本書的念頭。

我好想擁有一個屬於自己幻想的故事。故事可能有點慢熱。如有指教，請隨時留言，定必細閱自省。第一次寫書，希望大家可以喜歡這個故事。

寄語這個故事可以好似螢火蟲的光一樣，
即使再卑微，但看到的人都會記得一輩子；
點亮不了這個世界，但可以點亮你的世界。
_______________
- 連登 -
POST <1> ：
POST <2> ：
POST <3> ：
*巴絲們請正評呢三個PO

- PENANA -

*睇完連登請幫樓豬喜歡埋PENANA嘅每一篇吖!

- TELEGRAM -

*可以入嚟傾計、吹水，樓豬不定時發起投票、問下意見。外傳都係大家癮起，樓豬作嚟爽下
_______________
再次感謝大家對呢本書嘅熱愛。
每星期日更新，盡量兩更或以上。一切有拖無欠

lm cut

皇極廿一器 第三章 流浪與成長
219 攻墓 (下)
(2349字) 新PO開荒文

「是！」

青狼幫雖然淫惡滔天，但不愧受過精準訓練，還算不上是烏合之眾。眾人驟按烏拉的話來做，本來亂成一團的打鬥，頓時變得有效率得多。

各個方位的鼠獸都有受到招呼，且每個出招間有一秒的時間望準方向，可以更有效地擊殺小鼠群。在調整隊形後，數個呼吸間都沒有人再受傷，令到眾人重拾信心。

「沒錯，大家繼續保持！」張子都不得不佩服烏拉在短時間內能重整軍心，一秒內擊出數拳，拳風把鼠獸壓成肉餅。

「嗯，這個先天武師中期是個人才啊。」鼠群的出現完全出乎雲凡意料之外，本來還打算引一下其他靈獸攻入墓中，沒有想到墓內就有大量靈獸，省去自己不少功夫啊。

泣花和屠烗見到雲凡先靠後又回前，再清晰聽到墓內的烏拉下令之聲傳出，便快速走近。他們二人靠到墓門外，依靠微弱亮光見到眾人亦戰亦退，不知與甚麼打架。

「甚麼東西？」屠烗開口問道。

「是鑽骨鼠。」雲凡隨口回了一句。

「鑽骨鼠？！」泣花驚呼一聲，對於此鼠的大名鼎鼎早有聽聞，若是遇上鼠潮餓瘋了，即使一個先天武師都難以全身而退。

「先說好啊，屠某可不願再加錢的啊，剛剛的一百金幣已花光我今年的積蓄。」屠烗聽到雲凡又用了獸狂香，便一臉著急。他不由得想起剛剛花費的金幣，很是肉痛。

若果在青狼幫址內得不到回報，豈不是賠了夫人又折兵？

「白痴，不是重點好不好。」雲凡一句轟了過去，毫不留情面。他完全不在意消秏了大量獸狂香，反倒是在想該如何進去是好。

獸狂香能借助獸力攻堅，卻有個麻煩，是藥力維持得不短。對方雖被鼠潮搞得手忙腳亂，但自己等人亦不便進入啊。

「你，屠某，不過，啊…」屠烗被雲凡罵了，想要回口又不知講些甚麼好，只能作罷，生個悶氣。

反而泣花心思慎密，看得通透，可見其智商比起屠烗實在要高出不少。她明白雲凡臉露苦惱之色的原因，倒沒有急住說出自己想法，靜靜地邊盤算著該如何是好，邊回後望住修武者們沉思。

再觀墓內，五十個青狼幫眾在烏拉和張子的帶領下，殺去了不少鑽骨鼠。要是開個鼠肉燒烤店，定然餵飽上百人都不成問題。

然而，五十人之中有不少人卡在武子境界，更見有武人之境的幫眾苦苦支撐。低級修武者的體內魂力儲量不多，接連揮霍武技已掏空身體，頓時後繼無力。

「啊！！」腿下一軟，被鑽骨鼠逮住空檔，再度啃食了兩個武人隊員。

「咕嘞咔嘰。」咬碎骨頭的聲音，與平日吞食雞翼軟骨的聲音類近，聽到在場人士滿身如遭蟻咬，本來穩住的軍心再受動搖。

其中一個武子臨近竭力時，終於受不住死亡的恐懼，突然加快腳步，企圖突出重圍，拋下身邊的戰友。反正跑不跑得掉都要死，當然要試一試。

他邊跑邊脫衣邊以汗水擦臉，再將沾滿紅粉的衣服除下扔給隊友，企圖躲過一劫。

怎料此著真行，鑽骨鼠們竟然任由那懦夫踩在身上，卻沒有啃咬他的身體，追向身後的同伴。其餘人等見狀，竟然有樣學樣。

顧不上維持隊形，眾人直接脫衣，拋在遠處，引開一部分的鼠群。然後所有人加快腳步，亂技四放之局再現。

烏拉見狀，深明逃兵一出，大家逃意驟生，潰不成軍，無法再重整隊形，便令道：「張子，開路！」

張子聞言，一馬當先，狠躍在眾人之前，絲毫不保留魂力，將十成魂力貫注在雙掌之中。只見張子狠狠䂿在地上，踩碎地上石塊，發出怪響，再對住率先逃走的懦夫方向，猛然拍掌：「必殺，狼嘯衝擊波。」

雙掌如青狼上下兩顎咬合，呼嘯之音域化成波動，將前路清空。那懦夫還來不及反應，便在此招之下，連前方不少的鑽骨鼠壓成碎肉慘死。

「走！」烏拉挾住虛脫倒下的張子而跑，完全顧不上墓門被攻陷，此刻只好退回前廳內，與其他幫眾會合再作他算。

. . . . .
. . .
. .

屠烗、泣花和雲凡三人走回修武者們的面前。

不待三人開口，便有人忍不住問道：「三位，已然能進面前此地？」

他們可不清楚面前的情況，亦不知道面前的是一處地下陵墓。只知道自己等人搭了個順風車，面前少年輕鬆地用種粉末，先招來野獸攻擊，又惹得墓內沒有還手之力，很是神奇。

他們可急不及待地想要一進幫內，探個究竟，望住雲凡一臉期待予個釋說。

當然，修武者們不會急於當個馬前卒，剛剛打算搶頭炷香的二人不就是前車可鑒嗎？

正當雲凡打算稍作講解前方事情時，泣花卻優先開口：「剛剛我和屠同道已花重金向這位雲公子購得奇異藥粉，先惹來堅足象破石門而入，再招來幫中怪鼠攻擊青狼幫眾，打得他們節節敗退！」

「厲害！」在場的三十人，屠烗和泣花的小隊伍各位五人，其餘二十人均各成小團體，鬆散不一，他們最希望的就是佔個便宜，待攻入青狼幫時撈些好處。

但他們都不曾想想，好地地一個幫派，怎麼會有怪鼠呢？

「雲公子、屠同道和我早已出手出力，為大家打下基礎，只要大家同心協力攻入此地，即可一舉殲殺青狼幫，為天下正道爭一口氣，好不好？」泣花說得大義凜然，碧血丹心，氣貫長虹，似乎不殺青狼幫不足以靖國。

「好！」眾人回答得滿腔熱血，不過各懷鬼胎。屆時，乃大動公慣、義薄雲天；還是義不抵利，人欲橫流，真的只有天曉知。

然而，雲凡笑了，笑得很燦爛，他隱約知道泣花所打的算盤是如何如意了：「這女人心腸歹毒啊，怪不得玫瑰都是帶刺的。」

「雖然我和屠同道都花下重金，卻不打算向大家收回，畢竟能力愈大，責任愈大！」泣花說起話來，湛湛青天，忠軀義感，無人會質疑其話的真確性。

加上在場三十人，只有泣花一個女人，其餘的男人對於相貌不俗的女人，自然欠缺抵抗力。

「喂，屠某…」屠烗想加把嘴，反被雲凡拉住，搖搖頭：「沒你的事，讓她發揮。」

屠烗只能悻悻然住口。

「那好，泣花姑娘，不知兩位何時攻入去，好讓在下好好配合一番！」其中一個二十多歲的年輕人走了出來，手持佩劍，對住泣花恭手笑道。

「呵呵，這位同道說笑了。」泣花掩嘴半笑，說話有禮：「難得公子沒有聽到，剛剛我方三人已出心出力了嗎？」

「那泣姑娘的意思是？」年輕人看住泣花的笑容感到不妥，卻不知是何不妥，只好硬住頭皮細問多句。

「自然是大家幫忙開路啊。」泣花仍舊笑得蕩漾，雙肩一動，引得山峰郁動，惹人一親芳澤。

我頂!!

ez 我仲追緊yolo po 嚟等你開po cut

多謝大家支持，先可以去到PO 4。為咗答謝大家，即使有機會要改故事線都想同大家嚟一個互動。

到底你想紅語菲喺故事中段 <生> 定 <死>呢？

記得入TG Group投票喇！將會在6月19日23:59截止投票，謝謝！

為咗答謝大家加更就可以

Btw 成個復活節一更都唔加 講唔去啵

係囉係囉

6月？

夢兄，小弟前來報到。

畀夠兩個月投票吖嘛

Hi Long Time No Seeeee

個名好似D名器

新讀都劉明

皇極驚天拳？

我Hi你

hi你屁忽啊 係咪要屌啊

哩位新讀好有火

啱晒 樓主m 底

唔屌唔出文

皇極廿一名器

地下陵墓深處嘅寶物會唔會係第二件皇極廿一器呢

我估咁勁死意可能係佢老豆條屍之後傳承比雲凡升lv

Lm 喺Penana 睇緊
加油啊

繼續支持

有文未

爭住 聽日還

推

一日七十二小時都未完

必殺 度日如年

入到黎，一睇冇文，心情好似個天要跌落黎

樓主今日有文嗎

72小時

樓主加油！我要文呀！

仲未有

樓主唔同time zone

樓主消失左

樓豬上水了 因為太忙抱歉 打緊文

有未

已經唔期待今個星期會有六篇

冇咩事我星期日先返入嚟，希望到時有文

聖誕節入嚟啦差唔多時間㗎啦